<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<akt:Pravni_akt xmlns:akt="aktovi"
 xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
 xsi:schemaLocation="aktovi file:/C:/Users/Dorian/Desktop/Faks/Cetvrta_godina/XML%20i%20Web%20servisi/git_proj/XMLProjekat/XML-Projekat/src/main/schema/akt.xsd">
    <akt:Stanje>Stanje0</akt:Stanje>
    <akt:Naziv>З А К О Н
        О ИЗВРШЕЊУ И ОБЕЗБЕЂЕЊУ</akt:Naziv>
    <akt:Glavni_deo>
        <akt:Deo Id="1" Naziv="ОСНОВНЕ ОДРЕДБЕ" Redni_broj="1">
            
            <akt:Clan Broj_clana="1" Naziv="Предмет закона">
                    <akt:Stav Id="1">
                        Овим законом уређује се поступак у коме судови и јавни извршитељи принудно намирују потраживања извршних поверилаца заснoвана на извршним и веродостојним исправама (извршни поступак), поступак обезбеђења потраживања и положај јавних извршитеља.
                    </akt:Stav>
                </akt:Clan>
            <akt:Clan Broj_clana="2" Naziv="Значење појединих израза">
                
                    <akt:Stav Id="1">
                        Поједини изрази који се користе у овом закону имају следеће значење:
                        <akt:Tacka broj="1">„потраживање” означава право извршног повериоца да захтева од извршног дужника одређено давање, чињење, нечињење или трпљење;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="2">„извршни поверилац” означава лице чије се потраживање намирује у извршном поступку или обезбеђује у поступку обезбеђења;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="3">„извршни дужник” означава лице према коме се потраживање намирује у извршном поступку или обезбеђује у поступку обезбеђења;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="4">„странка” означава извршног повериоца и извршног дужника;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="5">„учесник у поступку” означава лице које у извршном поступку или поступку обезбеђења остварује неко своје право или правни интерес, а није странка у поступку;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="6">„треће лице” означава учесника у поступку који тврди да на предмету извршења има право које спречава спровођење извршења;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="7">„решење о извршењу” означава решење суда којим се усваја предлог за извршење на основу извршне исправе;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="8">„решење о извршењу на основу веродостојне исправе” означава решење суда или јавног извршитеља којим се усваја предлог за извршење на основу веродостојне исправе;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="9">„организација за принудну наплату” означава посебан организациони део Народне банке Србије који, поступајући по налогу суда или јавног извршитеља, налаже банкама да пренесу новчана средства са рачуна извршног дужника;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="10">„хартија од вредности” означава писмену исправу којом се њен издавалац обавезује да испуни обавезу уписану на тој исправи њеном законитом имаоцу;</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="11">„финансијски инструменти” јесу хартије од вредности, инструменти тржишта новца и други финансијски инструменти у дематеријализованом облику одређени законом којим се уређује тржиште капитала и уписани у Централни регистар, депо и клиринг хартија од вредности (у даљем тексту: Централни регистар хартија од вредности);</akt:Tacka>
                        <akt:Tacka broj="12">„овлашћени учесник на тржишту капитала” означава инвестиционо друштво (брокерско-дилерско друштво и овлашћену банку) према закону којим се уређује тржиште капитала, којима је Комисија за хартије од вредности издала дозволу за обављање инвестиционих услуга и активности.</akt:Tacka>
                    </akt:Stav>
                </akt:Clan>

            <akt:Clan Broj_clana="3" Naziv="Покретање и вођење извршног поступка и поступка обезбеђења">
                <akt:Stav Id="1">
                    Извршни поступак и поступак обезбеђења покрећу се тако што извршни поверилац подноси предлог за извршење на основу извршне или веродостојне исправе или предлог за обезбеђење, а по службеној дужности покрећу се само ако је законом одређено.
                </akt:Stav>
                <akt:Stav Id="2">О предлогу за извршење на основу извршне или веродостојне исправе и предлогу за обезбеђење одлучује суд.</akt:Stav>
                <akt:Stav Id="3">О предлогу за извршење на основу веродостојне исправе ради намирења новчаног потраживања насталог из комуналних услуга и сродних делатности одлучује јавни извршитељ.</akt:Stav>
                <akt:Stav Id="4">Кадa се донесе решење о извршењу или обезбеђењу, спроводи се извршење.</akt:Stav>
            </akt:Clan>
            
            <akt:Clan Broj_clana="4" Naziv="Надлежност за спровођење извршења">
                <akt:Stav Id="1">Суд је искључиво надлежан за извршење заједничке продаје непокретности и покретних ствари, чињења, нечињења или трпљења (чл. 359–367) и извршење извршних исправа у вези с породичним односима и враћањем запосленог на рад.</akt:Stav>
                <akt:Stav Id="2">Јавни извршитељи јесу искључиво надлежни за извршење осталих извршних исправа, решења о извршењу на основу веродостојне исправе, решења о усвајању предлога за противизвршење и решења о извршењу решења о изреченим судским пеналима.</akt:Stav>
                <akt:Stav Id="3">Одредбе до дела трећег овог закона којима се уређују само овлашћења јавних извршитеља, а не и суда, примењују се само на овлашћења суда ако је суд искључиво надлежан да спроводи извршење (прекид поступка, о више средстава и предмета извршења, промена и додавање средстава и предмета извршења, приговор трећег лица, одлагање извршења, обустава извршног поступка и сл.).</akt:Stav>
            </akt:Clan>
            
            
            <akt:Clan Broj_clana="5" Naziv="Идентификациони подаци о извршном дужнику и извршном повериоцу">
                <akt:Stav Id="1">
                    Идентификациони подаци о извршном дужнику и извршном повериоцу који је физичко лице јесу:
                    <akt:Tacka broj="1">име и презиме и пребивалиште;</akt:Tacka>
                    <akt:Tacka broj="2">датум рођења и јединствени матични број грађана.</akt:Tacka>
                </akt:Stav>
                <akt:Stav Id="2">
                    Идентификациони подаци о извршном дужнику и извршном повериоцу који је правно лице јесу:
                    <akt:Tacka broj="1">пословно име;</akt:Tacka>
                    <akt:Tacka broj="2">матични број и порески идентификациони број.</akt:Tacka>
                </akt:Stav>      
                <akt:Stav Id="3">
                    Идентификациони подаци о извршном дужнику и извршном повериоцу који је страно правно лице јесу:
                    <akt:Tacka broj="1">пословно име и седиште;</akt:Tacka>
                    <akt:Tacka broj="2">одговарајући идентификациони број.</akt:Tacka>
                </akt:Stav>      
                <akt:Stav Id="4">
                    Идентификациони подаци о извршном дужнику и извршном повериоцу који је предузетник или физичко лице које обавља делатност јесу:
                    <akt:Tacka broj="1">пословно име или име и презиме;</akt:Tacka>
                    <akt:Tacka broj="2">матични број и порески идентификациони број.</akt:Tacka>
                </akt:Stav>      
            </akt:Clan>
            
        </akt:Deo>
        <akt:Deo Naziv="ОПШТА ПРАВИЛА ИЗВРШНОГ ПОСТУПКА" Redni_broj="2" Id="2">
            <akt:Glava Id="1" Naziv="ИЗВРШНА И ВЕРОДОСТОЈНА ИСПРАВА">
                <akt:Odeljak Id="1" Naziv="Основи за доношење решења о извршењу">
                    <akt:Clan Broj_clana="6">
                        <akt:Stav Id="1">
                            Решење о извршењу доноси се на основу извршне или веродостојне исправе.
                        </akt:Stav>
                    </akt:Clan>
                </akt:Odeljak>
                <akt:Odeljak Id="2" Naziv="Извршна исправа">
                    
                    <akt:Clan Broj_clana="7" Naziv="Врсте извршних исправа">
                        <akt:Stav Id="1">
                            Извршне исправе јесу:
                            <akt:Tacka broj="1">извршна судска одлука и судско поравнање који гласе на давање, чињење, нечињење или трпљење;</akt:Tacka>
                            <akt:Tacka broj="2">извршна одлука донета у прекршајном или управном поступку и управно поравнање који гласе на новчану обавезу ако посебним законом није друкчије одређено;</akt:Tacka>
                            <akt:Tacka broj="3">извод из Регистра залоге и извод из Регистра финансијског лизинга;</akt:Tacka>
                            <akt:Tacka broj="4">уговор о хипотеци и заложна изјава;</akt:Tacka>
                            <akt:Tacka broj="5">план реорганизације у стечајном поступку чије је усвајање решењем потврдио суд;</akt:Tacka>
                        </akt:Stav>
                    </akt:Clan>
                    
                    <akt:Clan Broj_clana="8" Naziv="Судска и управна одлука и поравнање">
                        <akt:Stav Id="1">
                            Судском одлуком сматрају се пресуда, решење и друга одлука донета у поступку пред судом, домаћим арбитражним судом и судом части при привредној комори, а судским поравнањем сматра се поравнање закључено пред судом, домаћим арбитражним судом или судом части при привредној комори.
                        </akt:Stav>
                        <akt:Stav Id="2">
                            Управном одлуком сматрају се решење или закључак донети у управном поступку, а управним поравнањем – поравнање закључено у управном поступку.
                        </akt:Stav>
                    </akt:Clan>
                    
                    <akt:Clan Broj_clana="9" Naziv="Прелаз потраживања и обавезе">
                        <akt:Stav Id="1">
                            Извршни поступак води се и на предлог и у корист лица које као извршни поверилац није означено у извршној или веродостојној исправи, ако јавном или по закону овереном исправом докаже да је потраживање из извршне или веродостојне исправе прешло на њега, а ако такав доказ није могућ – ако прелаз потраживања докаже правноснажном или коначном одлуком донетом у парничном, прекршајном или управном поступку.
                        </akt:Stav>
                        <akt:Stav Id="2">
                            Кад после доношења решења о извршењу на основу извршне или веродостојне исправе потраживање пређе са извршног повериоца на друго лице, на предлог стицаоца закључком се утврђује да је он ступио на место извршног повериоца, ако прелаз докаже јавном или по закону овереном исправом.
                        </akt:Stav>
                        <akt:Stav Id="3">
                            Одредбе ст. <akt:Reference ref_clan="1">1.</akt:Reference> и <akt:Reference ref_clan="2">2.</akt:Reference> овог члана сходно се примењују и кад се извршни поступак води према лицу које у извршној или веродостојној исправи није означено као дужник, као и када после доношења решења о извршењу на основу извршне или веродостојне исправе обавеза извршног дужника пређе на друго лице, као стицаоца обавезе.
                        </akt:Stav>
                        <akt:Stav Id="4">Стицалац ступа у извршни поступак у стању у коме се налази у часу ступања.</akt:Stav>
                    </akt:Clan>
                    
                </akt:Odeljak>
            </akt:Glava>
            <akt:Glava Naziv="СРЕДСТВА И ПРЕДМЕТ ИЗВРШЕЊА" Id="2">
                <akt:Clan Broj_clana="10" Naziv="Средства извршења">
                    <akt:Stav Id="1">
                        Средства извршења су радње којима се намирује потраживање извршног повериоца.
                    </akt:Stav>
                    <akt:Stav Id="2">Средства извршења ради намирења новчаног потраживања јесу: продаја непокретности извршног дужника, продаја покретних ствари извршног дужника, пренос новчаног потраживања извршног дужника, пренос зараде извршног дужника, пренос новчаних средстава с рачуна извршног дужника код банке, пренос средстава са штедног улога или текућег рачуна извршног дужника, продаја финансијских инструмената извршног дужника, продаја удела извршног дужника у привредним субјектима и пренос потраживања извршног дужника да му се предају или испоруче покретне ствари или преда непокретност.</akt:Stav>
                    <akt:Stav Id="3">Средства извршења ради остваривања неновчаног потраживања јесу: предаја покретних ствари извршног дужника, испражњење и предаја непокретности извршног дужника, чињење, нечињење или трпљење извршног дужника, предаја детета и извршење других одлука у вези с породичним односима, враћање запосленог на рад, деоба сувласничке ствари и издејствовање изјаве воље.</akt:Stav>
                </akt:Clan>
                <akt:Clan Broj_clana="11" Naziv="Решење које има дејство решења о извршењу">
                    <akt:Stav Id="1">
                        У решењу које има дејство решења о извршењу суд или јавни извршитељ, обавезује извршног дужника да у року од осам дана од дана пријема решења намири потраживање извршног повериоца и одређује средство и предмет извршења ако извршни дужник не намири потраживање у року.
                    </akt:Stav>
                    <akt:Stav Id="2">
                        На остале састојке решења сходно се примењују одредбе о садржини решења о извршењу <akt:Reference ref_clan="5" ref_stav="3">(члан 5. став 3)</akt:Reference>.
                    </akt:Stav>
                </akt:Clan>
                <akt:Clan Broj_clana="12" Naziv="Ненадлежност суда да спроведе извршење">
                    <akt:Stav Id="1">
                        Ако суд који је донео <akt:Reference ref_akt="2">решење о извршењу</akt:Reference> није надлежан да спроведе извршење, а суд је искључиво надлежан за извршење, суд упућује решење о извршењу и списе предмета суду који је за то надлежан и који доставља странкама решење о извршењу и спроводи извршење.
                    </akt:Stav>
                </akt:Clan>
            </akt:Glava>
        </akt:Deo>
    </akt:Glavni_deo>
    <akt:Drzava>Republika Srbija</akt:Drzava>
    <akt:Pokrajina>Autonomna pokrajina Vojvodina</akt:Pokrajina>
    <akt:Grad>Grad Novi Sad</akt:Grad>
    <akt:Skupstina>Gradska Skuptina Grada Novog Sada</akt:Skupstina>
    <akt:Broj_popisa_kod_organa>81649527663</akt:Broj_popisa_kod_organa>
    <akt:Datum_donosenja_propisa>21. Jul 2016.</akt:Datum_donosenja_propisa>
    <akt:Mesto_donosenja_propisa>Novi Sad</akt:Mesto_donosenja_propisa>
    <akt:Ovlasceno_lice>
        <akt:Titula>Predsednik</akt:Titula>
        <akt:Ime>Rasa</akt:Ime>
        <akt:Prezime>Marinkovic</akt:Prezime>
    </akt:Ovlasceno_lice>
    <akt:Timestamp>2002-05-30T09:00:00</akt:Timestamp>
</akt:Pravni_akt>
