<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="proba.xsl"?>
<Pravni_akt xmlns="aktovi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="aktovi file:/C:\Users\ivan\Desktop\XMLProjekat\Schemas/akt.xsd" Id="2"
    Usvojen="false">
    
    <Preambula>
        На основу <Reference ref_clan="12">члана 12.</Reference> Одлуке о обезбеђивању средстава
        за програме спортских удружења на територији Града Новог
        Сада („Службени лист Града Новог Сада“, број 33/15), Град-
        ско веће Града Новог Сада на 271. седници одржаној 31.
        децембра 2015. године, доноси
    </Preambula>
    <Naziv>
        ПРАВИЛНИК О НАЧИНУ И ПОСТУПКУ ДОДЕЛЕ
        СРЕДСТАВА ИЗ БУЏЕТА ГРАДА НОВОГ
        САДА ЗА ПРОГРАМЕ СПОРТСКИХ
        УДРУЖЕЊА НА ТЕРИТОРИЈИ ГРАДА
        НОВОГ САДА</Naziv>
    <Glavni_deo>
        
        <Glava Naziv="I. ОПШТА ОДРЕДБА">
            
            <Clan Broj_clana="1">
                <Stav>
                    
                    Овим правилником ближе се уређују начин и поступак
                    доделе средстава из буџета Града Новог Сада (у даљем
                    тексту: буџет Града) за одобрење годишњих и посебних
                    програма спортских удружења на територији Града Новог
                    Сада, закључење уговора, извештавање, начин јавног
                    објављивања података о предложеним годишњим и посеб-
                    ним програмима за доделу средстава, одобреним програ-
                    мима и реализацији програма, као и надзор над реали-
                    зацијом годишњих и посебних програма.
                    
                </Stav>
            </Clan>
            
        </Glava>
        
        <Glava Naziv="II. НАЧИН И ПОСТУПАК ДОДЕЛЕ СРЕДСТАВА
            ИЗ БУЏЕТА ГРАДА НОВОГ САДА ЗА
            РЕАЛИЗАЦИЈУ ГОДИШЊИХ И ПОСЕБНИХ
            ПРОГРАМА">
            
            <Clan Broj_clana="2">
                <Stav>
                    Спортском удружењу могу да се доделе средства из
                    буџета Града, на основу поднетог предлога годишњег одно-
                    сно посебног програма, под условом да:
                    <Alineja>-је уписано у регистар код надлежног органа,</Alineja>
                    <Alineja>-послује на недобитној основи,</Alineja>
                    <Alineja>-има седиште и своју активност реализује на територији
                        Града Новог Сада,</Alineja>
                    <Alineja>- није у поступку ликвидације, стечаја и под привременом
                        забраном обављања делатности,</Alineja>
                    <Alineja>- нема блокаду пословног рачуна, пореске дугове или
                        дугове према организацијама социјалног осигурања,</Alineja>
                    <Alineja>- није у последње две године правоснажном одлуком
                        кажњено за прекршај или привредни преступ у вези
                        са својом делатношћу,</Alineja>
                    <Alineja>- је директно одговорно за припрему и извођење про-
                        грама,</Alineja>
                    <Alineja>- је претходно обављало делатност најмање годину
                        дана,</Alineja>
                    <Alineja>- је са успехом реализовало одобрени програм из ранијих
                        година,</Alineja>
                    <Alineja>- ангажује спортског стручњака који има законом
                        предвиђене квалификације за рад у спорту, и</Alineja>
                    <Alineja>- има обезбеђен простор за реализацију програма.</Alineja>
                </Stav>
                
            </Clan>    
            
            <Clan Broj_clana="3">
                <Stav>Спортско удружење доставља свој предлог годишњег,
                    односно посебног програма Градској управи за спорт и
                    омладину (у даљем тексту: градска управа), на посебном
                    обрасцу чији изглед и садржину утврђује градска управа.</Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="4">
                <Stav>Анализу и оцену поднетих предлога годишњих, одно-
                    сно посебних програма врши стручна комисија за избор
                    годишњих односно посебних програма (у даљем тексту:
                    Комисија) коју образује и именује Градско веће Града Новог
                    Сада (у даљем тексту: Градско веће).</Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="5">
                <Stav>Анализа и оцена поднетих предлога годишњих, одно-
                    сно посебних програма врши се на основу општих и посеб-
                    них мерила.</Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="6">
                <Stav>Општа мерила на основу којих Комисија врши анализу
                    и оцену поднетих предлога годишњих и посебних програма
                    су:
                    <Alineja>- значај спортског удружења у Граду Новом Саду по
                        основу година трајања,</Alineja>
                    <Alineja>- програмска остварења спортског удружења (на
                        територији: Града Новог Сада, Републике Србије и
                        међународној сцени),</Alineja>
                    <Alineja>- сразмера учешћа буџетских дотација у реализацији
                        програма спортског удружења у остваривању циља
                        програма.</Alineja>
                </Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="7">
                <Stav>Посебна мерила на основу којих Комисија врши оцену
                    поднетих предлога годишњих, односно посебних програма
                    утврђују се, с обзиром на њихову специфичност, појединачно
                    за свако спортско удружење, и то:
                    <Alineja>- да програм утиче на спортско-здравствено образовање
                        и унапређење здравља учесника програма,</Alineja>
                    <Alineja>- да програм обухвата од 40 до 160 учесника програма
                        по ангажованом спортском стручњаку, осим за спорт-
                        ска удружења која су у систему такмичења по прави-
                        лима спортске гране,</Alineja>
                    <Alineja>- да је за реализацију програма ангажован спортски
                        стручњак са високом стручном спремом или
                        оспособљено лице односно да је ангажован довољан
                        број спортских стучњака на одређен број учесника про-
                        грама,</Alineja>
                    <Alineja>- да ниво и квалитет организовања и вођења такмичар-
                        ских активности спортских удружења, њихова анализа
                        и обрада као и формирање базе података и инфор-
                        мација доприноси мапирању Града Новог Сада на
                        домаћој и међународној спортској и културној сцени.</Alineja>
                </Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="8">
                <Stav>Након извршене анализе и оцене поднетих предлога
                    годишњих, односно посебних програма, у складу са општим
                    и посебним мерилима из <Reference ref_clan="6">чл. 6.</Reference> и <Reference ref_clan="7">7.</Reference> овог правилника,
                    Комисија сачињава образложен предлог годишњих про-
                    грама за наредну буџетску годину, односно предлог посеб-
                    них програма у текућој години који могу да се финансирају
                    из буџета Града, и предлаже износ средстава спортском
                    удружењу за сваки појединачни програм.
                </Stav>
                
                <Stav>
                    Образложен предлог из<Reference ref_stav="1"> става 1. </Reference>овог правилника
                    Комисија доставља Градском већу.
                </Stav>
                
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="9">
                <Stav>
                    Градско веће, на предлог Комисије, доноси појединачна
                    решења којим се одобравају годишњи, односно посебни
                    програми и утврђује износ средстава за њихову реализацију.
                </Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="10">
                <Stav>
                    Решење о одобрењу годишњег, односно посебног
                    програма из члана 9. овог правилника, објављује се у
                    „Службеном листу Града Новог Сада“ и на званичној
                    интернет презентацији Градске управе www. sio. novi sad. rs.
                </Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="11">
                <Stav>
                    Градска управа са спортским удружењем, коме је одо-
                    брен годишњи, односно посебни програм закључује уговор
                    о додели средстава за реализацију програма који садржи:
                    назив и седиште спортског удружења, врсту и садржину
                    програма, време реализације годишњег, односно посеб-
                    ног програма, износ добијених средстава, временски план
                    употребе средстава, начин вршења редовног и ванредног
                    надзора над реализацијом програма, обавезе спортског
                    удружења у погледу подношења извештаја о реализацији
                    програма са доказом о реализацији програма, доказ о намен-
                    ском коришћењу средстава, као и медијском представљају
                    програма и учешћа Града Новог Сада у његовом
                    финансирању.
                </Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="12">
                <Stav>
                    Средства из буџета Града за реализацију годишњег,
                    односно посебног програма преносиће се спортском
                    удружењу на основу решења о одобрењу годишњих, одно-
                    сно посебних програма из члана 9. овог правилника и уго-
                    вора о додели средстава за реализацију годишњег, одно-
                    сно посебног програма из члана 11. овог правилника, у
                    складу са Законом о буџетском систему („Службени глас-
                    ник РС“, бр. 54/09, 73/10, 101/10, 101/11, 93/12, 62/13, 63/13
                    – испр., 108/13, 142/14, 68/15 - др. закон и 103/15).
                </Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="13">
                <Stav>
                    Поступци започети до дана ступања на снагу овог пра-
                    вилника окончаће се у складу са Правилником о начину и
                    поступку доделе средстава из буџета Града Новог Сада
                    за реализацију програма којима се остварују потребе и
                    интереси грађана у области спорта („Службени лист Града
                    Новог Сада“, број 45/12).
                </Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="14">
                <Stav>
                    Даном ступања на снагу овог правилника престаје да
                    важи Правилник о начину и поступку доделе средстава из
                    буџета Града Новог Сада за реализацију програма којима
                    се остварују потребе и интереси грађана у области спорта
                    („Службени лист Града Новог Сада“, број 45/12).
                </Stav>
            </Clan>
            
            <Clan Broj_clana="15">
                <Stav>
                    Овај правилник ступа на снагу осмог дана од дана
                    објављивања у „Службеном листу Града Новог Сада“.
                </Stav>
            </Clan>
            
        </Glava>
        
    </Glavni_deo>
    <Drzava>РЕПУБЛИКА СРБИЈА</Drzava>
    <Pokrajina>АУТОНОМНА ПОКРАЈИНА ВОЈВОДИНА</Pokrajina>
    <Grad>ГРАД НОВИ САД</Grad>
    <Skupstina>ГРАДСКО ВЕЋЕ ГРАДА НОВОГ САДА</Skupstina>
    <Broj_popisa_kod_organa>6-19/2015-723-II</Broj_popisa_kod_organa>
    <Datum_donosenja_propisa>31. децембар 2015. године</Datum_donosenja_propisa>
    <Mesto_donosenja_propisa>НОВИ САД</Mesto_donosenja_propisa>
    <Ovlasceno_lice Ko_dodaje="neki_username">
        <Titula>Градоначелник</Titula>
        <Ime>Милош</Ime>
        <Prezime>Вучевић</Prezime>
    </Ovlasceno_lice>
</Pravni_akt>